政府宣布 今早6時起乙明邨明恩樓的居民 未有檢測結果前禁止離開家中

政府宣布，今早6時起，出入沙田乙明邨明恩樓的居民，必須出示本月17日至21日期間，曾參與政府安排病毒檢測的結果證明。警員清晨抵達明恩樓，拉起封鎖線，亦有身穿保護衣的工作人員為出入的住客驗查檢測證明。執法人員會先發出口頭警告，並容許市民即時到明恩樓附近的流動檢測站進行檢測。在未有檢測結果前，市民必須留在家中，以減低社區傳播的風險。

民政事務局局長徐英偉早上到場視察，他表示，應做檢測的人士完成檢測後可以確保沒有漏網個案，不希望有隱蔽傳播者在社區內繼續遊走，政府有決心目標在社區「清零」。

他又說，早上已有超過400多名居民表示已接受檢測，只有極少數人沒有資料。如果居民沒有做檢測或未能提供資料也不用擔心，如果居民之前已交了樽，只要能留下個人資料讓當局查核到便可，如果未有做檢測，亦可以在旁邊球場設立的一個檢測站進行。

徐英偉指出，行動前不可太早通知居民，否則一些隱形個案，或未做檢測的人士知道後離開，會令社區的風險提升。

黎生住喺度會點

暴政

香港人真係狗都不如

世界末日-李香琴.jpg

連登仔冇人理

見到d廢老藍屍比正苦撚就笑死

乙明係黃區，唔可以見到係老人家就一定當佢地係廢老藍絲

驗個刻冇 但上下左右不斷散開

又出9招唔俾人走